---
type: _default
layout: single
url: /Info/
menu:
  main:
    weight: 5
    identifier: Info
    title: 关于
unifiedAlt: ''
---
## 关于
本站为@秉蕑/@sion的摄影作品展示站点，以Hugo构建，使用的主题为[bridget](https://github.com/Sped0n/bridget)，感谢开发者！

本站点的所有照片均由本人拍摄整理，保留所有版权，禁止商业使用(*照片有一大部分发布在500px（2019-至今）,也有小部分发布在图虫(2023)、像素蜜蜂(2022)、opensea(2022)、pixelfed(2023.10至今)等处*)，欣赏学习做壁纸皆可以，但不允许作为文章插图使用（即便非商用），特殊情形需要使用的请与我联系（方式在博客中可以找到）。

### 照片分类
本人非专业摄影师，逮啥拍啥，漫无目的，所以一直没有自己的特点，形成自己的风格。然而为了展示效果，本人强行手动将作品分为四大类：


1. 颜色狂热：色调较好地契合了场景，对比度高而不腻，亮度剧烈而自然的
2. 节奏旋律：抽象的具体，交错的秩序，团聚的离散，密集的疏松，代表了自然界的某一个小角落里的节奏
3. 几何映像：线条，棱角，建筑，典型的人类造物，像人工的自然的鬼斧神工
4. 构图：构图考究的，偶然的，需要品味的



四种分类中，几何映像与节奏旋律因为特征明显，分类时优先考虑，而后两者则不容易进行分类，一些照片可能兼具分类两种特点，为了分类方便，预设的优先级是：构图>颜色狂热。（构图要技术，调色用机器，两者中“人”的含量是不同的）

### 作品更新
本站点收集了自2019年至今的作品，考虑到创作者拍摄的效率时高时低，作品质量良莠不齐，当时的作品一般会先发布到平台上，然后根据反馈与时间的酝酿进一步筛选，故此站点预计每半年更新一次，最近的更新时间为**甲辰龙年春分节气**


## 主题背后

>  Bridget 是一款专为摄影师/视觉艺术家设计的迷你Hugo主题。
> 该主题的灵感来自 <u>[Hyperlexed](https://www.youtube.com/@Hyperplexed)</u>的一段视频，该视频可在 <u>[此处](https://www.youtube.com/watch?v=Jt3A2lNN2aE)</u>找到。最初，它是使用纯 TypeScript 和 CSS 设计的。不过，在网站设计师 <u>[Tyler McRobert](https://tylermcrobert.com)</u> 公开源代码后，整个项目都进行了修改，以模仿原始设计。Bridget 中的动画是通过 gsap 和 swiper 实现的。从本质上讲，它更像是将原始设计移植到 Hugo 中。
再次感谢 <u>[Tyler McRobert](https://tylermcrobert.com)</u>，感谢他对这个项目的启发。
原始网站设计：<u>[Tyler McRobert](https://tylermcrobert.com)</u>。
